+++
date = ""
description = ""
endDate = ""
levels = ["Superior"]
state = ["São Paulo"]
status = "Previsto"
title = "MP-SP 2018"
type = ""
url = "/mp-sp-analista"
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3291"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
# Concurso Ministério Público de São Paulo
O Ministério Público de São Paulo assinou contrato com a VUNESP para a realização de um novo concurso para a contratação de Analistas Jurídicos, com isso deve ainda este mês ser publicado o edital, porém algumas informações já foram disponibilizadas tais como o valor da taxa de inscrição que será de R$120,00, com possibilidade de isenção ou redução deste valor.

## Cargo
A responsabilidade de um analista jurídico é acompanhar processos, elaborar notificações judiciais e extrajudiciais, analisar contratos e outros, mas, para poder participar desse edital é necessário ser brasileiro nato, naturalizado ou cidadão português, ter idade mínima de 18 anos completos na data de posse, estar com a situação regular com a justiça eleitoral, possuir curso completo de bacharel em direito na data da posse, não registrar antecedentes criminais e ter boa saúde física e mental.

As 60 vagas disponíveis serão distribuídas entres as cidades de São Paulo (5 vagas), Araçatuba (5 vagas), Bauru (5 vagas), Campinas (5 vagas), Franca (5 vagas), Piracicaba (5 vagas), Ribeirão Preto (5 vagas), Santos (5 vagas), São José do Rio Preto (5 vagas), Sorocaba (5 vagas), Taubaté (5 vagas) e Vale Ribeira. 

A remuneração será baseada em um salário base mensal no valor de R$4.527,78, gratificação de promotoria R$3.169,45, auxilio alimentação R$900,00 e vale transporte no valor aproximado de R$306,24, o que resulta em R$8.903,47 como remuneração inicial.

## Provas 
Mesmo sem edital e data prevista para a prova seletiva podemos tirar como base o último concurso realizado pelo Ministério Público de São Paulo para a mesma vaga o temas abordados na prova objetiva atualidades, língua portuguesa, direito penal, direito processual Penal, Tutela de Interesses Difusos, Direito Civil, Direito Processual Civil, Direito Administrativo, Direito constitucional, Direito da infância e juventude, Direito Comercial e Empresarial, Direitos Humanos e Direito Eleitoral. A redação teve tema relacionado a direito penal ou Processual Penal, Tutela dos interesses difusos e coletivos ou direito Processual Civil. há também uma prova Discursiva, que é composta por 5 questões.

Ainda estão previstos concursos para a contratação de Analista técnico científico com salário de R$13.065,55 mais auxílio alimentação no valor de R$900,00, para esta vaga é necessário possuir graduação nas áreas de Administração, contabilidade ou economia. A última vez que ocorreu um concurso para esta vaga foi em 2014. E Auxiliar de promotoria com salário previsto de R$3.765,13 mais vale alimentação no valor de R$900,00, para esta vaga é necessário ter concluído o ensino fundamental e atuará em atividades administrativas ou de manutenção dos tribunais ou fóruns.

